Forstprogramm IV: Wassereinzugsgebiet Mamasa/ Sulawesi

Die FZ-Maßnahme zielt darauf, dass die indonesischen Partner im Rahmen des nationalen REDD+ -Konzepts beispielhafte Biodiversitätsschutz- und Was-sereinzugsgebietsmaßnahmen in Sulawesi entwickeln und umsetzen und damit die Rehabilitierung des Wasserkraftwerks Bakaru durch Rehabilitierung des Wassereinzugsgebiets Mamasa unterstützen (FZ-Modulziel). Dabei soll ein Beitrag zur Umsetzung von Strategien zum Waldschutz und zur nachhaltigen Waldbewirtschaftung in Indonesien geleistet werden, wodurch klimaschädliche Emissionen aus dem Forstsektor verringert und die Lebensbedingungen der armen ländlichen Bevölkerung verbessert werden (Programmziel).
Empfänger des Zuschusses ist die indonesische Regierung, vertreten durch das Finanzministerium (Ministry of Finance, MoF). Projektträger ist das indonesische Forstministerium (Ministry of Forestry, MoFor). Die Gesamtkosten des Vorhabens werden auf zzt. etwa 27,5 Mio. EUR geschätzt und setzen sich aus einem Zuschuss in Höhe von 25 Mio. EUR und einem indonesischen Eigenbeitrag von mindestens 2,5 Mio. EUR zusammen. Teil des Projektkonzeptes wird es sein, eine zusätzliche Mitfinanzierung der indonesischen Seite für Rehabilitierungsmaßnahmen zu etablieren, da die Rehabilitierung des Watersheds unmittelbare Ökosystemdienstleistungen für das kommerziell wirtschaftende Wasserkraftwerk in Bakaru erbringen wird. Die geplante Laufzeit beträgt 7 Jahre (ca. 2016/2017 - 2023/2024).

Land / Region / Institution Indonesien Nummer 31853 Schwerpunkt Umwelt und Klima Sektor 41030 - Biodiversität USV-Kategorie B+ Finanzierungsinstrument Zuschuss / Darlehen aus Haushaltsmitteln Weitere Geber Eigenbeitrag d. Landes/Own contribution of country Deutscher Finanzierungsbeitrag 23,5 Mio. EUR Status aktiv Auftraggeber BMZ Projektpartner REPUBLIK INDONESIEN, MINISTRY OF FORESTRY DIRECTORATE GENERAL OF FOREST, MINISTRY OF FINANCE OF THE REPUBLIC OF INDONESIA Zuständige Abteilung Ostasien und Pazifik
